<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bit치cora de Viaje de Marcos Joel</title>
    <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bit치cora de Viaje de Marcos Joel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PRIMEROS PASOS EN UNA SHELL UNIX</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/basic_shell_commands/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/basic_shell_commands/</guid>
      <description>Si son tus primeros pasos en Sistemas Operativos basados en Unix la l칤nea de comandos podr칤a parecer algo intimidante. Sin embargo no es tan dificil de usar. Todo lo que necesita para comenzar a utilizar la shell es aprender un par de comandos b치sicos y, adem치s, 칰tiles para su d칤a a d칤a.
Si bien la mayoria de sistemas operativos actuales basados en Unix vienen con una interfaz gr치fica integrada y que adem치s es f치cil de usar, la l칤nea de comandos es una herramienta que es de mucha utilidad que nos brinda m치s poder sobre nuestro Sistema operativo y acceso a funciones que de otra manera no serian posibles de usar mediante la interfaz gr치fica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELIMINAR CARPETA DE NODE_MODULES/ EN GIT Y GITHUB</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/delete_node_modules/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/delete_node_modules/</guid>
      <description>En este post explicar칠 una manera para poder eliminar la carpeta node_modules en caso de que por accidente la agreguemos a git y la versionemos.
  1.Antes que todo primero crearemos un archivo .gitignore para que git no vuelva a tomar en cuenta la carpeta y la ignore. Para crear dicho archivo nos posicionaremos en el directorio ra칤z de nuestro proyecto y escribiremos el siguiente comando.
echo &amp;#34;**/node_modules&amp;#34; &amp;gt; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INSTALACI칍N DEL PLUGGIN AUTOSUGGESTION PARA OH-MY-ZSH</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/autosuggestion/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/autosuggestion/</guid>
      <description>En un post anterior mostraba c칩mo instalar zsh y oh-my-zsh y en 칠l hablaba un p칩co de c칩mo esta shell nos ayudaba a ser m치s productivos gracias a la posibilidad de instalar plugins que nos facilitaran tareas repetitivas.
En esta ocasi칩n estar칠 mostrando los pasos necesarios para instalar un pluggin de sugerencia de palabras en la terminal para no tener que escribir 2 veces comandos largos.
Al final del post nuestra terminal podr치 sugerirnos palabras o comandos completos a partir de las letras que vayamos escribiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuneando tu WSL con ZSH,OH-MY-ZSH, Y POWERLEVEL10k</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/post_zsh/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/post_zsh/</guid>
      <description>Recientemente conoc칤 WSL ( Windows Subsystem for Linux) y se me hizo interesante tener una shell linux dentro de windows ya que ciertos programas no los soporta Linux y los suelo usar a menudo, pero me gusta bastante ese entorno de trabajo para desarrollo por lo que decid칤 darme la oportunidad de probarlo. Pero como trabajar en una bash default no es tan divertido.
Decid칤 configurar la shell para dejarla como la tengo en los sistemas Linux que suelo utilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje.</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/aprendizaje/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/aprendizaje/</guid>
      <description>Agregar칠 el contenido chulo despu칠s uwu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura de un profesional del software.</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:53:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/cultura/</guid>
      <description>Para m칤, la cultura de un profesional del desarrollo de software se debe basar en lo siguiente:
 Comunicaci칩n asertiva. Autogesti칩n. Curiosidad. Trabajo en equipo. Honestidad. Creatividad. Actitud de ayuda con los que conocen menos o tienen menos pr치ctica en una tecnolog칤a.  Las actitudes en este listado las considero importantes para desenvolverse en un 치rea que requiere de la comunicaci칩n y el trabajo en equipo, para as칤 poder entregar productos de calidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis expectativas</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Te invito a conocer mis aprendizajes y leer mis experiencias.
Mis expectativas para este proyecto son:
 Aprender m치s acerca de Git y Github. Pr치cticar mis conocimientos de Frontend e implementarlos con Backend. Aprender a crear API&amp;rsquo;s y consumirlas desde diferentes vistas. Adquirir conocimientos de Nodejs suficientes para comenzar a crear peque침as apps desde 0. Compartir e intercambiar conocimientos con el resto de Explorers : D. 游  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
