<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Marcos Joel</title>
    <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/</link>
    <description>Recent content in Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Marcos Joel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ELIMINAR CARPETA DE NODE_MODULES/ EN GIT Y GITHUB</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/delete_node_modules/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/delete_node_modules/</guid>
      <description>En este post explicaré una manera para poder eliminar la carpeta node_modules en caso de que por accidente la agreguemos a git y la versionamos.
  1.Antes que todo primero crearemos un archivo .gitignore para que git no vuelva a tomar en cuenta la carpeta y la ignore. Para crear dicho archivo nos posicionaremos en el directorio raíz de nuestro proyecto y escribiremos el siguiente comando.
echo &amp;#34;**/node_modules&amp;#34; &amp;gt; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INSTALACIÓN DEL PLUGGIN AUTOSUGGESTION PARA OH-MY-ZSH</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/autosuggestion/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/autosuggestion/</guid>
      <description>En un post anterior mostraba cómo instalar zsh y oh-my-zsh y en él hablaba un póco de cómo esta shell nos ayudaba a ser más productivos gracias a la posibilidad de instalar plugins que nos facilitaran tareas repetitivas.
En esta ocasión estaré mostrando los pasos necesarios para instalar un pluggin de sugerencia de palabras en la terminal para no tener que escribir 2 veces comandos largos.
Al final del post nuestra terminal podrá sugerirnos palabras o comandos completos a partir de las letras que vayamos escribiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuneando tu WSL con ZSH,OH-MY-ZSH, Y POWERLEVEL10k</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/post_zsh/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/post_zsh/</guid>
      <description>Recientemente conocí WSL ( Windows Subsystem for Linux) y se me hizo interesante tener una shell linux dentro de windows ya que ciertos programas no los soporta Linux y los suelo usar a menudo, pero me gusta bastante ese entorno de trabajo para desarrollo por lo que decidí darme la oportunidad de probarlo. Pero como trabajar en una bash default no es tan divertido.
Decidí configurar la shell para dejarla como la tengo en los sistemas Linux que suelo utilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje.</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/aprendizaje/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/aprendizaje/</guid>
      <description>Agregaré el contenido chulo después uwu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura de un profesional del software.</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:53:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/cultura/</guid>
      <description>Para mí, la cultura de un profesional del desarrollo de software se debe basar en lo siguiente:
 Comunicación asertiva. Autogestión. Curiosidad. Trabajo en equipo. Honestidad. Creatividad. Actitud de ayuda con los que conocen menos o tienen menos práctica en una tecnología.  Las actitudes en este listado las considero importantes para desenvolverse en un área que requiere de la comunicación y el trabajo en equipo, para así poder entregar productos de calidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis expectativas</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Te invito a conocer mis aprendizajes y leer mis experiencias.
Mis expectativas para este proyecto son:
 Aprender más acerca de Git y Github. Prácticar mis conocimientos de Frontend e implementarlos con Backend. Aprender a crear API&amp;rsquo;s y consumirlas desde diferentes vistas. Adquirir conocimientos de Nodejs suficientes para comenzar a crear pequeñas apps desde 0. Compartir e intercambiar conocimientos con el resto de Explorers : D. 🚀  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcossilvag.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</guid>
      <description>Who am I Hola, aquí vas a leer un poco sobre mi 🤖
Un poco de mí&amp;hellip; Aprendiendo desarrollo web fullstack
 -Ingeniero en sistemas. -Amante de los gatos -Aprendis de pentesting (actualmente parado para enfocarme al desarrollo web). -Videojugador xdd.   Desaprender es mas dificil que aprender.
  Hoy sé más que ayer pero menos que mañana.
 Actualmente me encuentro en un bootcamp para desarrollador fullstack, en el cuál he aprendido tecnologías como VUEJS y NodeJS para el backend, aunque tanto front como back son de mi agrado, mis preferencias se inclinan más hacia el backend ya que permite de alguna manera &amp;ldquo;extraña&amp;rdquo; unir mis dos pasiones, el desarrollo web y la ciberseguridad, en este caso, enfocada a web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
